父母自覺兒住公屋 求偶有優勢

【晴報專訊】樓價處於巔峰，部分人覺得有公屋住，總好過捱貴租。有網民指家長自覺住公屋的兒子是一個筍盤，婚後可跟父母同住，兒媳不愁無地方住。有約會公司負責人指，確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠。

近日有網民在討論區發帖文，指有25歲獨生子，跟父母住公屋，副學士畢業的入他，月入約1.6萬元。家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理，又認為兒子是「筍盤」，形容「將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住」。但網民卻不認同，揶揄其兒子收入不高、只住公屋，指他似「凶宅」多於「筍盤」。部分人認為，若果男生只想在公屋度過餘生，絕對不是筍盤，又譏笑「全家都窮，點可能係筍盤」。

女生認為無上進心漸疏遠

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy表示，曾有30多歲男生向心儀女生表示，他已買入一個公屋單位，日後不愁無地方住，女生本身住私樓，有感男生毫無上進心，最後漸漸疏遠他。

Tammy又指，曾有女生有意跟男友結婚組織小家庭，但男友有感跟父母同住公屋可互相照應、節省租金，勸女友婚後搬入男家同住。「女生認為不可接受，又想快些生BB，想多些私人空間，雙方最後分手收場。」她續指，亦有人以「住公屋為恥」。例如，有些女生在約會活動上被問及家住哪裏時，會迴避自己住公屋，只說「住在香港仔」、「住在南區」，不想被人看小。

行政人員婚配服務公司「緣來這麼近So Klose」總監Carolyn Chan指，曾有男律師想送女教師回家，但女教師每次都要求在鐵站或商場附近便告別，事後才知她介意男生知道她住公屋。「男生也感到奇怪，每次想送她上樓，她都用不同藉口推卻。」

有些女生在約會活動上被問及家住哪裏時，會迴避自己住公屋，只說「住在香港仔」、「住在南區」，不想被人看小。

on99識左無耐梗係講自己住邊區架啦 唔通一黎就答埋你住邊棟樓

窮撚思想

Speed dating咩都要快
仲慢慢調情咩 一黎問家產

一黎就問遺產安排

佢地上得太多連登

兄弟姐妹多分薄曬
要扣分！

。

積極少少諗 都可以買到綠置居抽綠表居屋
第日唔使供成世樓
除非眼角高到要搵揸幾層收租嘅男人啫

樓主公屋契弟黎

拎幾球買居屋同老爺奶奶住？

大仔嘅話就算住私樓都要同住架啦

確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠
呢段真係太假 而家公屋都賣到五球啦
淨租等世襲就話廢啫

傾埋離婚的財產分配

一間豆腐潤咁細嘅公屋你要另一半同埋你父母住，如果第日生埋仔女都唔知點算，有其他兄弟姊妹更唔洗講
如果我係個女人都唔會肯同你發展啦
住得咁辛苦我寧願單身好過，現實就係咁

買公屋唔係問題，問題係自詡
香港地住私樓大有人在，買間公屋都好意思自詡真係好肉酸
個男人真心唔慌有用得去邊

男生自己錢買入公屋單位毫無上進心
女生父母有私樓就有上進心

講到尾都係有錢=有上進心

理得你啲錢邊度黎

唔好怪人啦
即係你食開幾十蚊嘅cheesecake
突然有人話自己件八蚊嚿嘅美心雜餅好好食
你真係好難接受到

如果你住過公屋同私樓，你就知公屋嘅人有幾差

講到尾咪又係雞 扮咩上菜

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy表示

行政人員婚配服務公司「緣來這麼近So Klose」總監Carolyn Chan指

成編文既重點

香港哩d病態社會講乜咁好聽上進心呀
又要做雞又要貞節牌坊
講明d話你搵錢少買唔起樓咪得囉